Question:        What is called the Meidum pyramid?
Candidate text   The first is called the Meidum pyramid, named for its location in Egypt
Answer:          The first is called the Meidum pyramid.
=================
Question:        Who was the next great pyramid builder?
Candidate text   After Djoser, Pharaoh Snefru was the next great pyramid builder
Answer:          Pharaoh snefru.
=================
Question:        What was reached not at Saqqara?
Candidate text   However, the full development of the pyramid style of building was reached not at Saqqara, but during the building of 'The Great Pyramids' at Giza. (**second setence)
Answer:          Style of building was reached not at Saqqara.
=================
Question:        What was a period of internal security and prosperity, it was followed by a period of disunity and relative cultural decline referred to by Egyptologists as the First Intermediate Period?
Candidate text   While the Old Kingdom was a period of internal security and prosperity, it was followed by a period of disunity and relative cultural decline referred to by Egyptologists as the First Intermediate Period
Answer:          The old kingdom.
=================
Question:        Who was succeeded by his son Sahure who commanded an expedition to Punt?
Candidate text   Userkaf was succeeded by his son Sahure (2487–2475 BC) who commanded an expedition to Punt
Answer:          Bc.
=================
Question:        Describe third dynasty with regards to Old Kingdom of Egypt.
Candidate text   The Old Kingdom is most commonly regarded as the period from the Third Dynasty through to the Sixth Dynasty (2686–2181 BC)
Answer:          The Old Kingdom is most commonly regarded as the period from the Third Dynasty through to the Sixth Dynasty (2686–2181 BC)
=================
Question:        Is it true that egyptians in this era worshipped their Pharaoh as a god, believing that he ensured the annual flooding of the Nile that was necessary for their crops?
Candidate text   Egyptians in this era worshipped their Pharaoh as a god, believing that he ensured the annual flooding of the Nile that was necessary for their crops
Answer:          Yes.
=================
Question:        Is it true that there were military expeditions into Canaan and Nubia, with Egyptian influence reaching up the Nile into what is today the Sudan?
Candidate text   There were military expeditions into Canaan and Nubia, with Egyptian influence reaching up the Nile into what is today the Sudan
Answer:          Yes.
=================
Question:        Who is credited with the development of building with stone and with the conception of the new architectural form—the Step Pyramid?
Candidate text   King Djoser's architect, Imhotep is credited with the development of building with stone and with the conception of the new architectural form—the Step Pyramid
Answer:          Imhotep.
=================
Question:        What is perhaps best known for the large number of pyramids constructed at this time as burial places for Egypt's kings?
Candidate text   The Old Kingdom is perhaps best known for the large number of pyramids constructed at this time as burial places for Egypt's kings
Answer:          Old kingdom.
=================
Question:        What is frequently referred to as "the Age of the Pyramids?
Candidate text   For this reason, the Old Kingdom is frequently referred to as "the Age of the Pyramids
Answer:          Old kingdom.
=================
Question:        Who was the first to have an above-ground burial chamber?
Candidate text   The Meidum pyramid was the first to have an above-ground burial chamber
Answer:          Meidum.
=================
Question:        What is the period in the third millennium also known as?
Candidate text   Old Kingdom of EgyptThe Old Kingdom is the period in the third millennium (c
Answer:          Egyptthe old kingdom.
=================
Question:        What was coined by eighteenth-century historians and the distinction between the Old Kingdom and the Early Dynastic Period is not one which would have been recognized by Ancient Egyptians?
Candidate text   The term itself was coined by eighteenth-century historians and the distinction between the Old Kingdom and the Early Dynastic Period is not one which would have been recognized by Ancient Egyptians
Answer:          Itself.
=================
Question:        What is most commonly regarded as the period from the Third Dynasty through to the Sixth Dynasty?
Candidate text   The Old Kingdom is most commonly regarded as the period from the Third Dynasty through to the Sixth Dynasty (2686–2181 BC)
Answer:          Old kingdom.
=================
Question:        Who was in turn succeeded by Neferirkare Kakai who was Sahure's son?
Candidate text   Sahure was in turn succeeded by Neferirkare Kakai (2475–2455 BC) who was Sahure's son
Answer:          Sahure.
=================
Question:        What was initiated at Saqqara under his reign?
Candidate text   A new era of building was initiated at Saqqara under his reign
Answer:          Era of building was initiated at Saqqara under his reign.
=================
Question:        What was followed by two short-lived kings, his son Neferefre and Shepseskare?
Candidate text   He was followed by two short-lived kings, his son Neferefre (2455–2453 BC) and Shepseskare, the latter of uncertain parentage
Answer:          He.
=================
Question:        Why the royal capital of Egypt was moved to Memphis?
Candidate text   Under King Djoser, the first king of the Third Dynasty of the Old Kingdom, the royal capital of Egypt was moved to Memphis, where Djoser established his court
Answer:          The third dynasty of the old kingdom.
=================
Question:        What was Djoser in Memphis' necropolis?
Candidate text   After Djoser, Pharaoh Snefru was the next great pyramid builder
Answer:          After Djoser, Pharaoh Snefru was the next great pyramid builder
=================
